[短篇][返工]Karma Police

聲明︰本故事內容純屬虛構，如有雷同，實屬巧合。
我返嗰間公司個同事做埋今個月就唔do，突然有感而發，寫咗呢個短篇。
篇嘢算係我對radiohead首歌Karma Police一次拙劣嘅演繹。
[url]
"It's for someone who has to work for a large company. This is a song against bosses. Fuck the middle management!"
[/url]
高登嗰邊都有貼嘅

1

一名身穿藍色短袖恤衫、黑色西褲，戴著眼鏡的男子手拿著球棒走向一間公司門口面前，他望著左方牆壁掛上了該公司的標牌，臉上帶著憤怒。

「嘭！」他揮著球棒毀壞那標牌，「碰」的一聲標牌跌在地上。那男子看似失控的不斷揮打著那個標牌。
「仆街！仆街！」打著打著，他開始累了，跌坐在地上喘氣，然後慢慢走向那間公司門口。他推開了那道門，公司裡看似空無一人。他走向門後大力揮打著那辦公桌上的電腦顯示屏，再打破辦公桌桌下的電腦主機。他慢慢的轉身走向公司的冰箱前面，冰箱上面擺放著微波爐。

「食屎！」他尤如遇見以前中學時期那欺凌他的男同事般，瘋了似的毀壞了那微波爐，再用球棒揮打著那冰箱。他不停笑著，享受著破壞、毀滅的快感，之後不停的用球棒揮打，將他所見到的物件不停的摧毀。

「個肥佬，個肥佬喺邊…」他向著天花板咆哮，他要殺死那個體型略胖的中年男子，他望向公司裡那道會議室門口，雙手緊握著球棒奔向那個方向。

「砰！」會議室門口被那名男子踢開，他走入會議室，望著坐在會議室主席位置的中年男子。

「阿力，你做乜嘢？」他目無表睛的望著那位名叫阿力的男子。

「你炒咗我，家吓我要殺咗你！」阿力怒喝道，他右手拿起那名中年男子前方那方型桌上的煙灰缸，用力擲向那名中年男子，他閃避不及，被擊中頭部連人帶椅倒在地上，阿力跳上那方型桌，走向那名中年男子面前，再從桌上跳下來，「啪」一聲踏著那名中年男子的腹部。

「死陳生，我要你為當日對我做嘅事付出代價！」

「嗄…」阿力從他家中睡房床上醒來，他坐在床上，雙手掩著臉，看似對剛才的惡夢嚇得驚魂未定。
「又喺呢個夢，今個月第三次喇，個夢境越嚟越清晰…」阿力喃喃自語，再望向他右邊方向的黃色電子鬧鐘，顯示著「7:10 AM」，他嘆著氣。

「仲有個幾鐘就要返工…妖，唔想返工呀！」阿力雙手抱著頭，彷似瘋子的大叫。

阿力父母今天還在台灣旅行，明天才乘搭飛機回港，他離開自己睡房，望著那昏暗的走廊與客廳，孤獨與無助的感覺不斷蠶食著他，他受不到於這個星期自己一個人留在香港生活，以及上班。若非阿力他今年年假已用盡，他會與父母一起旅行。

「去刷牙洗臉啦…」

阿力乘電梯往他所居住大廈地下大堂，拿了今天免費報章便乘電梯回到自己所住樓層的單位。，他坐在客廳裡的紅色沙發，閱讀著那份報章。報章頭版報道著今天晚上某幫派頭目「喪飛」於紅磡殯儀館出殯，那位「喪飛」上星期心臟病發身亡。

「呢條契弟咁都有得風光大葬，明明係個殺人放火，無惡不作的人渣…」阿力拿著報章的雙手不停震動，連他自己也不明白為何自己會如斯憤怒，因為那位「喪飛」是黑社會大佬，還是他看到報章裡列出了「喪飛」大事回顧，寫著200X年他強暴了一名已自殺身亡的女藝人，感到悲憤？

「就快8點啦，準備換衫落下食早餐…」他望著他右方掛在牆壁上的迪士尼米奇時鐘，然後走回自己睡房，從衣櫃拿起了上班所穿的衣著。不消一會兒，他身穿藍色短袖恤衫、黑色西褲和戴著眼鏡走向走廊關上了走廊燈。阿力走向沙發旁的鞋櫃拿起皮鞋穿著，再拿起了放在沙發上的公事包關上了客廳燈。

2
阿力於大廈商場裡的麥當勞點了火腿扒芝士漢堡及熱朱古力，選了近廁所旁邊的座位進餐，他希望這是今個星期最後一天於麥當勞食早餐。

「唔係今個月洗多咗錢，咪唔駛日日食M記…」阿力他今個星期買了他夢寐以求的SACD播放器，導致他差點入不敷支。他慢慢喝著那杯微暖的朱古力，望著他面前坐著的女子。她身穿著白色連身長裙，阿力眼神向著地板，望著她穿著的白色涼鞋，這是阿力的壞癖好，對女性穿著的涼鞋有著異常的迷戀。那名女子突然轉身望向後方，阿力反應敏捷轉身拿起擺放著他旁邊的公事包裡的手提電話，扮著有朋友致電給他。那名女子不以為然的轉著臉，不再望著阿力。

「好彩，唔係被人見到，以為我做咩事…」阿力慢慢將手提電話放回公事包，走向廁所方向。

「唔係間公司近我屋企唔駛搭車，晨早唔做走人！」阿力唸唸有詞，走向一幢工業工廈，他所工作的公司位於河田輕鐵站附近的一幢工業大廈內的13樓。阿力已於該公司做了3年會計文員，他等著政府文書助理主任的direct offer信，只要一收到信，他會辭職，阿力已經對公司老闆陳先生，夢中被阿力毆打致死的男子有著異常不滿。另外做了3年文員月薪連5位數字也沒有，令阿力有著轉工的念頭。

「碰！」「對唔住…」阿力不小心撞到一名身衫不整的長髮中年漢。

「死仔你盲架，斬死你…」那名中年漢突然向阿力背後怒叫著，阿力生怕中年漢會突然發瘋追打他，加快步伐走入大廈大堂，大堂裡有兩部貨用電梯與一部客用電梯，客用電梯開門，阿力低著頭走入電梯。

「返埋今日就放假，今個禮拜短週，禮拜六唔駛返…」阿力心想著明天去旺角逛街，電梯顯示屏顯示著「13F」，銀色電梯門口自動打開。阿力走出電梯，步向他右邊方向的公司，左邊是公司貨倉。他望著公司門口附近的標牌停了下來，夢中他發狂似的毀壞了那個標牌。

「記得今日好似有新同事，男仔定係女仔，不過依家啲新嚟同事做咗唔夠一個禮拜就唔撈…」

3
阿力走向公司門口後的座位，開著電腦，望著電腦顯示屏那個windows 7開機畫面，他不知道自己第幾次觀看著那個開機畫面，那麼乏味，那麼令人生厭。他突然從座位站起來伸了懶腰，望著右方會議室旁邊座位坐著的男子阿飛，他身穿著藍色風褸，似乎正在處理著公司報價單，阿飛需要於八時前回到公司開門，並開啟公司電源。

「你好，FW公司…」阿飛拿起了他辦公桌上的電話接聽。

「你今日要請病假…」似乎今天有同事要請假，阿力心知那位請病假的同事根本沒有生病，記得那位同事前一天於午膳期間與他說準備辭職，可能今天去某間大公司面試。阿力趁著現在還未到9時正，用著電腦瀏覽私人網站，留連於網絡討論區。

「去廁所…」阿力心想著於9時正前去廁所小便，他慢慢走向男廁方向，右手推開廁所並走進去。小便完畢後，他扭開廁所內洗手盆的水龍頭洗手，然後他望著洗手盆上方的鏡子，反映出阿力憔悴的樣子，他有一股衝動想打碎那塊鏡子，但阿力沒有這樣做。

「阿力，有新同事嚟咗…」阿飛對著阿力笑著，阿力慢慢走向公司門口方向，他真的不想再招待新同事，每次招待新同事之後，他們會一個月內離職，公司人事部又會再聘請新同事，不斷的重復著令阿力不勝其煩，心裡埋怨著不要再請新同事了…

「你好，我姓高，我今日第一日返工…」阿力望著眼前那位身穿白色連身長裙的女子，她留著黑色長髮，樣子尚算標緻，他記得那位高小姐是剛才麥當勞遇見的女子。

karma police arrest this man

「高小姐你跟我過一過嚟，坐著嗰邊等等，有嘢俾你填…」阿力帶著高小姐向著公司面試室方向，他記得當時第一天上班也是去面試室裡填寫入職文件，心想為何面試室同時會進行面試與招待新同事。

「小姐你等等…」阿力離開面試室，走向他座位旁邊擺放著的綠色人事部文件夾，拿起入職文件影印，不禁擔心高小姐會否認得他，同時揣測著她會否於今天內忍受不了這個公司工作環境而辭職…

「咁多位新嚟嘅，她算係最靚嗰個…」阿力拿著入職文件走向面試室，高小姐靜靜的坐著，阿力慢慢擺放著入職文件於她面前的長方形桌上。

「高小姐，呢份係合約、呢份係公司守則…」阿力尤如機械人般重復著之前對公司新入職同事的話語，要於合約上簽名、要留意公司守則等等，尤如九因歌般熟稔。

「填完係咪搵番你？」高小姐笑著，雙眼望著阿力。

「唔係，有第二位同事會同你跟番啲合約…」阿力同時笑著，他望著高小姐依舊呆呆的坐著。

「你無帶筆？我攞俾你，記著用完俾番reception嗰邊…」阿力走出面試室，同時公司同事陸續回到公司準備開始今天的工作。

4
「你估吓個新同事做幾多日就走？」阿力對著坐在他附近的男同事Alex笑問著，Alex望著阿力，一臉無奈。Alex與阿力同一部門，每天與阿力一同處理著會計文件，同時要處理行政、出入口運輸工作。
「耐嘅咪一個禮拜，快嘅咪今日頂唔順唔Q做！你知嗰位陳生，我哋老細幾難頂！」Alex轉頭望著他前面的電腦顯示屏，雙手於鍵盤飛快似的打著字。

「依加我好鬼憎QQ，成日要用嚟覆李小姐我依家做緊乜，煩到癡線…」阿力望著與李小姐私人通訊QQ，李小姐是公司會計部主管。李小姐問他現時有甚麼工作，欠了FW公司3個月的貨單的XA公司何時開支票還錢。

「問咗幾廿次，次次間嘢話老細未批…已經唔想再打電話問佢啦！」阿力又開始埋怨著他要再致電那間公司會計部詢問還錢事宜，他認為徒勞無功之舉。

「明明嗰間都叫做大公司，小小數都唔肯找…」阿力雙手掩著臉。

「你好，FW公司…」一名女同事接聽著電話，她戴著眼鏡，看似已年過50歲。

「阿飛，陳生搵你…」女同事向著阿飛方向叫道。

「等等…」阿飛慢慢拿起電話，女同事慢慢的接駁線路至阿飛所持的電話。

「喂，陳生…」阿力望著阿飛方向，覺得有一種不祥預感。

「老細搵佢做乜事…」Alex轉頭望著阿力。

「我無話唔做呀！」阿飛尤如瘋子的對著電話狂吼，看似被陳生責罵。

「份報價單我依家跟緊呀！無呀，我無成日唔喺位！你話我無教嗰位新同事Alice點用MYOB報價，我依家咪去教囉…」公司所有同事都聽到阿飛的咆哮聲，阿力對此相當厭惡，Alex卻不以為然繼續工作。

「好撚嘈呀屌，阿飛又喺度鳩嗌，好Q煩！啊…原來嗰位新同事高小姐英文名叫Alice…」阿力轉頭望著Alex。

「公司QQ咪講咗佢叫咩英文名囉，成日求其睇…」

「OK我錯…」阿力一臉沒趣，突然他旁邊的電話響起。

「你好，FW公司…」阿力接聽著電話。

「喂，我上個月同你哋公司運貨嘅錢幾時俾我？再唔俾我今日上嚟…」阿力聽著那位與他公司負責運貨的貨車司機關先生致電會計部追問著車費事宜，老闊陳先生嫌他上個月車費過於昂貴，要求阿飛與關先生商量減價。陳先生責罵阿飛不懂得控制運輸成本，還說著「你同嗰位司機係咪呃公司錢，我就嚟去ICAC告你」這些令人難堪和無理取鬧的說話。

「喂，Alex，老細批咗貨van關生payment未？」

「未呀，阿飛都未同佢傾倒個令關生覺得平嘅價…」

「屌，條肥閪嫌呢樣嫌嗰樣，logistic嗰邊話關生已經係最平喎…嗰位陳生，就算關生收佢一蚊佢都嫌貴…」

「妖，你第一日打佢工咩，佢係咁架啦…喂，我去廁所，有人打嚟話我唔得閒…」Alex說著，慢慢從座位站起來，走向廁所方向。然後Alice走過來Alex座位前，看似有工作事宜要詢問他。

「Alex呢？」Alice側著頭望著阿力。

「搵佢做咩…」

「有出入口shipping嘢要問佢，啱啱英國有貨要送到香港，想問佢幾多錢…」

「佢唔喺位喎，你陣間搵佢…」阿力揮手示意Alice返回她的座位，同一時間，阿力電話再度響起。

「俾我靜吓得唔得…」阿力不耐煩的拿起電話。

「喂，阿力呀，我要搵Alex呀…」李小姐致電公司，想找還在廁所的Alex。李小姐平時星期一至五會於下午大約3時正左右才回到公司，老闆陳先生不會當她遲到。

「佢唔喺位…」

「哦，咁我搵咗你先…嗰間X公司有無講幾時找錢…」

「佢話老細仲未批payment喎，不過佢都話快架啦，今個月批到嘅即刻寄票俾我地…」

「嘩，信唔過喎，間嘢成日話找找找，之後無哂影咁…」李小姐電話裡要求阿力準備reminder寄去XA公司email。

「得，今日搞，拜拜。」阿力苦笑著，他納悶著今個月第幾次寄reminder去XA公司email。此時Alex從廁所出來，慢條斯理的回到座位。

「李小姐搵你呀，你打番電話俾佢。」阿力指著Alex旁邊的電話。

「得得得…」Alex伸手示意，慢慢的按著李小姐手提電話號碼。

5
「Hi！」身穿背心的中年漢走入公司，向著阿力與Alex打招呼。

「陳先生又著背心，好鬼核突…」阿力壓低聲線致陳先生沒法聽到，視線慢慢移向電腦顯示屏，心想身為一名老闆，穿著如此不用心。

「OH，12點囉！Alex QQ job…」阿力聲線帶點疲倦，他肚子已經鼓鼓作響。

「今日去邊度食？」Alex望向阿力方向。

「下面有乜鬼嘢好食，去番嗰間蛇記茶餐廳…」

「哦…嗰間唔好食…」

「其實間間都唔好食啦，算啦大佬咪鬼奄尖聲悶…」阿力左手托著頭，臉帶不滿。

「阿飛，入嚟…」陳先生走進會議室，阿飛同時間走進會議室。

「老細依家成日叫阿飛入去，又鬧貨van司機關生單嘢…」

三十分鐘後，阿飛與陳先生仍然在會議室沒有出來，期間會議室不時傳出阿飛咆哮聲，十分滋擾。然而公司裡同事依舊未受影響繼續工作，尤如機器，只有Alice於座位顯得不知所措，而阿力一臉厭惡。

「呢兩條友喺心戰室幾耐吓，幾時佢哋兩個喺入面直抽…」阿力經常將會議室稱之為「心戰室」，不無嘲諷意味。Alex沒有理會阿力說著阿飛兩人悄悄話，繼續著工作，阿力感到沒趣後繼續著處理著今個月的Statement。此時陳先生與阿飛從會議室出來，陳先生依舊目無表情，而阿飛看似失魂落魄，陳先生走到戴著眼鏡的50歲女同事面前。

「Grace，食飯。」Grace點頭示意，然後跟著陳先生離開公司，只有Grace有著特權於午膳時間一時前與陳先生午餐。

「Alex、阿力，陣間你哋去邊度食…」Alice隨後走到Alex與阿力面前，令他們感到驚呆，從來沒有任何新同事會主動邀請Alex兩人食午餐。

「又係嗰間囉，蛇記…」阿力轉頭望著Alex，Alex點頭表示同意，看似將當時蛇記茶餐廳食物不太好的話語忘記了。

「我唔撚柒鳩屌你個含撚笨柒個老母個生滋甩毛爛臭花粒白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得嘅！」蛇記茶餐廳傳來兩名食客爭執。

「屌你老母臭閪，頭先啤啤貢，仲講粗口鬧鳩我，個位你架…打撚死你條性無能撚屌…」只穿著背心與黑色運動褲的食客對住坐在座位，喝著熱咖啡的中年男子破口大罵。

「好啦，唔好嘈啦…」一名侍應走到兩人面前，嘗試調解該兩人爭執。坐在餐廳出口處的阿力、Alex望著該兩人方向，看似見慣不怪，只有Alice嚇得花容失色。

「唔好介意，每個禮拜都係咁…」阿力對住Alice苦笑。

「叉燒公仔麵、熱奶茶…」一名面帶傷疤的侍應拿著盛滿食物的盤帶到阿力面前，阿力望著Alex與Alice面前的食物，Alice點了雞扒飯與利賓納，Alex點了豆腐火腩飯與熱朱古力。

「叫咗唔駛等我，食啦…」阿力對著Alice與Alex兩人笑道，然後他們三人低著頭進餐，期間不發一言，「食不言、寢不語」。

「你哋喺度做咗幾耐…」Alice對著Alex與阿力微笑，笑容煞是迷人，他們三人於回到公司途中一邊走著、一邊閒談。

「我…做咗兩年左右…」阿力右手手指指著自己。

「我三年，原本有個做得仲耐，成四五年左右，不過佢轉咗part time，今日妳見佢唔倒，因為佢今日day off…」Alex右手搔著頭。

「你哋喺度做咗都好耐呀，我上一份工一年…一年都無，哈哈…」Alice苦笑著，阿力對Alice的舉動不太瞭解。

「做乜鬼嘢笑呀佢…」阿力喃喃自語，Alice突然走到Alex面前，右手指著Alex額頭。

「以後多多指教！」Alice對阿力與Alex做了鬼臉，然後開著工業大廈大門，飛快的走進電梯大堂，阿力與Alex相互對視。

個粗口出處

夜晚貼個下半part

可能個尾會令人不安

屌你老母條link碌到底先係karma police
一路睇一路諗muse關karma police咩事

wiki搵source搵番嚟
sor

6
阿力三人趕於中午二時前回到公司，他們各自回到自己座位，開始著下午工作。

「其他人走都得，呢個千其唔好走…」阿力笑容壞壞的望著Alex。

「頂，你個樣，成個淫蟲咁，俾Alice見到佢之後唔鬼理你…」Alex指著阿力，樣子帶點不滿，突然Alex電話響起。

「係，李小姐，係，係，好啦…」五分鐘後，Alex放下電話。

「阿力，今日李小姐唔返嚟公司…」

「好呀，佢唔返，最後嗰個陳生同Grace姐都唔好返嚟…」

「唔好咁講…」Alex苦笑著。大約中午三時正，陳先生與Grace回到公司。

「Alice、阿飛，同我入房…」陳先生突然走到Alice座位面前，Alice不懂得如何反應，阿飛率先走進會議室，Alice跟著陳先生身後，慢慢走進會議室。

「砰！」會議室門口被阿飛重重關上。

「做乜事…」阿力望著Alex。

「唔知做乜…」Alex同時望著阿力，兩人面面相覷，他們感到Alice是否做了令陳先生感到不快的事，畢竟他倆除了有緊急的事，平時對銷售部的事近乎不聞不問。

「都話Sales嗰邊唔係人做嘅，老細咁鬼難頂，唔知Alice頂唔頂得著呀，Alex…」

「話事話阿力，我同你好少俾老細叫入房…」

「你好想入去呀？我就No，不了！」阿力雙手掩著臉，他有著不祥的預感。

「Grace，老細叫你入埋嚟…」阿飛開著會議室門口，對著Grace叫道。

「又咩嘢事呀…」Grace聲線帶點疲憊，慢慢走進會議室。剛才午飯期間，陳先生對著Grace疲勞式轟炸，批評著她的報價單頻頻出錯。

「老細做咩事…」銷售部某名同事對著另一名同事問道。

「唔知，不過好似Grace俾咗單報價俾新同事Alice搞，好似Alice搞到個客好嬲…」另一名同事卻一臉無奈，而阿力與Alex聽到後，不禁為Alice感到擔憂。三時四十五分左右，Grace三人從會議室走出來，而Alice雙手掩著臉，慢慢走回自己座位。

「嗚…」Alice飲泣著，關上她座位的電腦及顯示屏，拿起她自己個人物品，慢慢走到公司門口。
「吓…老細咁快炒咗佢…」Alex望著Alice背影，嚇得呆若木雞。

「屌，條肥嘢喪嘅…」阿力心裡感到憤慨。

7
阿力從男廁走出來，看見Alex座位前一名男子站著，樣子看似相當憤怒。

「關生？」阿力慢慢走向Alex方向。

「你班仆街，再唔俾錢我燒咗呢間公司…」關先生雙手叉著腰，神情看似快要發瘋。
「無話唔俾，你冷靜啲…」Alex安撫著關先生。

「我等咗好撚耐呀，幾千蚊你哋都俾唔起，間公司執Q咗啦…」關先生大吵大嚷，看來他今天拿不到錢不會罷休。

「屌，又唔係唔俾，餓狗搶錢咁…」阿力暗聲罵道，不幸地關先生聽到阿力的責罵，關先生突然推開Alex，走向Alex座位拿起打孔機，突然擲向阿力。

「屌你老母，唔俾錢咁串，我打撚死你！」

阿力右手按著後額，慢慢返回自己所居住的大廈，剛才因為關先生一事被公司開除了。

「屌，點解…」阿力哭喪著臉，走到維他奶廠附近，他望著河田輕鐵站方向，看到兩名中學生圍著一名衣衫不整的中年漢，對他拳打腳踢。阿力認得那位中年漢，是早上揚言要斬死他的那位。

「死乞兒搶我錢，打到你行唔郁。」兩人對著中年漢怒喝，不斷踢著中年漢腹部。阿力見狀，立刻奔足狂奔逃離河田輕鐵站。

「唉，被人炒咗…點同老豆老母交待…」阿力於家中，坐在沙發上，雙手托著頭。他害怕父母得知他被公司開除，對他冷嘲熱諷。

「屌，好想死…」阿力抬頭望向天花板，他對自己未來感到絕望，被公司開除之事對他打擊相當大，他轉頭望向沙發旁那份報章頭版，腦內突然浮起一套電影Taxi Driver情節，片中男主角最後對扯皮條及嫖客大開殺戒，阿力對住報章微笑，心裡暗暗下了決定。

「臨死做番件大事！」阿力走向家中雜物房，拿起球棒。

8
阿力終於來到紅磡，他不停走著走著，走到一個街口，他看到兩名警察背影。

「聽日就係七警集會，你去唔去呀…」

「緊係去啦，唔去你同我唔好當差啦…」阿力乘著兩名警察不為意，慢慢走向他倆背後。

「嘭！」兩名警察倒在地上，阿力心裡暗爽。他慢慢將兩名警察拉向街內窄巷，十五分鐘後，阿力換了警察衣著，雙手拿著左輪手槍，慢慢走向紅磡殯儀館方向。

「砰砰！」阿力開槍射死兩名守在殯儀館內「喪飛」門前的兩名守衛。

「殺死班古惑仔好撚正…」阿力忍著笑，雙眼通紅看似著了魔，「嘭」的一聲，阿力踢開大門，對住靈堂裡的一眾人仕開槍亂射。

「哈哈哈…殺呀，殺呀…」

阿力身中多槍，步履蹣跚的於殯儀館後方的街道走著，街道空無一人，阿力臉帶微笑，雙手拿著槍不斷走著，相當詭異。

「聽日一定上頭版，唔知班記者點寫我…」阿力體力透支，面朝地面倒下來，他望著前方，看見衣著和樣子與Alice一模一樣的女子慢慢走向他身前。

「肯定重傷到有幻覺…」阿力嘆著氣，該名女子右手拿著槍指向阿力。

「砰！」

翌日，郵差去到阿力所居住的大廈派遞信件，他拿著一封政府信件塞向阿力所居住單位的信箱，信件是阿力助理文書主任Direct offer信件。

完

個尾完得有少少rush
講句唔好意思先